千奇唔好讀computer science 好後悔

hku fresh grad 12k左幾年人工只係加到16k
好後悔揀咗computer science
外國當寶香港當屎
千奇唔好讀呀00後們

終之唔好入IT 依行啦 慘過做狗

it fg起碼要有20啦

時薪？

IT 50k 是常識吧？

年齡

呃人嫁唔好信

你自己垃圾又賴落讀CS到

12k係咩玩法
樓主攞開傷殘津貼？

讀緊？

係 咪撚讀ξ( ✿＞◡❛)

我真係收緊50k寫program

連登吹水大會又開始

真，本來好mk 讀完摺到仆街 fd 都冇個

而家周街都請緊20k以上wor..
尤其係啲慈善機構要it化..以前就食屎，而家香港起步慢二十年啲老嘢都請it

都唔請fg 啦

你自己做爛市

有朋友bu fg 17k

香港it慘過狗 唔好入

幾多年？
轉工過塘

老貓講左咁多年都仲有人入坑

你廢咋
我個fd讀i大 it都有20k up

呢個真呀 留言話好搵既都唔係讀it

12K就咪撚話自己ugrad
ugrad都12K，係個人問題
事實上而家CV乜春都無個啲fg都17 18K

如果唔係我即刻比車車死，你自己廢唔好以為呢D事無可能發生

就黎放榜真係唔想睇到班學生一車車咁送死

我直頭得11k，老細話出糧俾我學野，預我唔會幫到大project手
利申:cu

agger

12k I大仔都高過你

做咩唔報政府工？例如apii

幾年前fg都有17k起薪啦

根本過 40 歲就無得打 code ，上唔到 manager 聽乞食，一係你 keep 住咩鳩都識，但學新野你邊夠 fg 後生仔快。

而家個個都big data, block chain, ai
it狗絕對笑到最後

咪撚信囉 反正無新人入黎對啲老屎忽嚟講係好事

樓主公定乸？

人工20k就真係有，但ot毒摺又要放工都學野睇你捱唔捱到

我就係40+，做咗10幾年經理，宜家去寫program，無問題吖

真
做緊ibank寫valuation system
得14k仲要返6日OT無補水
收到風有同事得6k，因為淨係識寫app

有無寫新 lang 先

Big data 好好搵喎

讀完IT方便移民是常識吧

唔揀programmer and network/operation related 嘅it工其實唔差

on9 知唔知而家係cs programmig既年代

ibank ? 返 6 日? 間 ibank 由第三世界黎?

對dse 20分都冇嘅人嚟講it算係最後防線，工程又唔夠分入，再落就係science依啲乞食科，唔入it重可以入咩。

依家cs收咩分 ？ 三大 city?

而家20分仲入到八大咩

利申ugrad咗好耐，淨係知收分愈黎愈高

無，寫Java，只不過我在某個domain嘅knowledge比到我呢個優勢，同埋識人最緊要。

我IVE intern都11k

我之前做support manager，成條team redundant咗剩番我一個，真係係咁先，無哂手下做到仆街，唯有轉工。。。你估個個manager都呃飯食咩

fg年半由17k上到28x13
我覺得唔錯

It audit, cyber security, analyst，仲有其他 自己上linkedin, jobsdb大把啦。programmer?狗都唔屌, esp programming jobs in hk

仲有compliance果邊

Intern 都10k up 啦
樓主做爛市

讀港大畢業出嚟得12K明顯自己問題喇
當年我都17.5K
利申：港大CS畢業，已轉field

20分入到大學咩

睇人者

今年閒閒地都17-18k

連登仔唔係吹到ibank連support都好高？programmer咁低？

比人壓價壓到傻
FD撚有經驗咩

9up 啦 fg programmer 至少15 16喎

做freelance都唔止呢個價

你地唔好繼續吹奏it 好搵啦 想害死人咩

連登好多中學生一陣誤信讀it 好搵咁就一世嫁啦

駁唔到

日日OT 冇停手，又得果十幾k
科技日新月異，經驗成負累

一個字
慘

i know that feel bro

連登仔叫人唔好讀醫添

過40歲打咩code
ASP? VB? Fox pro ?

你拎醫同it 比

做緊BA,見佢哋日日 ot 有時仲返埋星期六

計返條數可能時薪低過我呢D 冗員

我一年前intern都 11k喎，五天工作朝9晚5

當然你要由 fg一直學新野啦，到 40 歲後學習能力下降，學唔到新野，而舊 system 又無曬，咁你咪變左無新 it技能囉。果時轉唔到 manger 管下人管下 project ，咁你話可以做咩，唯有等人炒

想斬掉重練了

不如你講下自己咩水平先

Cs有料大把好路數啦，駛驚

冇咁低呀？不過我唔係 Cs, 真係讀 ba野

12k都接offer
擺明係你問題啦
做爛市喎而家
檢討下啦

做左10年野, 同學大部份HK$40-50K / m

Hku EE o唔ok

真
剩係Web 已經複雜到喊, 多咗好多功能， 年年出新野
以前得識得PHP已經可以橫行web界

做IT 亦間接累好多人失業，死後要落地獄

真 IT 狗先知啲野複雜到嘔
普通 IT 狗唔會知

講緊咩科咩工

我 grad 咗唔夠一年

去外國做囉

agree

Web frontend 轉到仆街, deploy 又git / docker
好難做晒full stack

想減少對手?

至少有工開

垃圾科連工都搵唔到呀

講真12k不如做security

起碼唔使終身學習，三年續一次牌

年年都有人信好搵走去讀 我廢事你咁就一世 袋錢入你袋都唔聽

係你唔了解香港既玩法姐
人地整個八段錦app都可以cap到政府4百幾萬水
自問非凡過人既你無理由連幾百粒都cap唔到掛？
係香港，要識得正行當偏撈，偏門當正行做，你風高亮節學人正行當正行做就抵你乞食啦

你廢姐....唔關讀咩事

英文好咪可以去外國做

聽講科學園好似專呃政府錢,但說乜都做唔出

佢地好識玩制度cap政府條水,唔洗做

科學園本身都係呃政府錢架啦
係香港有邊行依家唔係靠呃架？
個政府自己都係呃人架啦

又到揀major嘅時候

電腦internet出現都累好多行業難做,smartphone出現更加令到問題嚴重幾倍,電話payment連銀行果邊都撈埋

將來ai普及都唔知打爛幾多人飯碗

但世界就係要不停進步

捱多幾年儲工作經歷就移到民啦

成班人又水9人入黎
上面有幾個真係it9先?
根本喺香港做it都唔會吹奏it

已移民

三大cs 隸屬engineering

岩呀，唔係點會一大堆人課金俾fund佬甚至係班mk倫敦金？
不過人地做倫敦金呃到人之餘自己唔上身無責任，你又做唔做到？

清 你識d咩不如講出黎大家分析下

如果做 IT 20年 w/ Degree
識大部份人 HK$30 - 40K / m (Basic Salary, 唔計 OT / Bonus)

上面成班友仔冇良心 我準備轉工啦 仲保安都18k

做

same here

做it 人工少 職場又冇女 女又溝唔到錢又搵唔到 好後悔呀

所以幾鍾意守舊既公司

IT 狗做咗兩年得15k 長短周 晚晚OT 到十點

我前年fg仲係用緊bootstrap, jquery已經夠做，屌過左2年都冇就已經用node.js,angular js

香港it=customer service

香港唔係當屎你讀閪到咩

上到SA，40,50k好基本，好多corp都出呢啲價，當然好唔好做, politics 就係另一問題啦

自己廢唔識bargain又話搵得少
U grad做幾年文員仔都高人工過你條廢狗

大家真係唔好再吹奏IT
咩fg 20k全部吹水
做programmer寫個system俾user用
佢較下鬧鐘禁個制就等收工
人工仲高過你
大家都唔好再讀

CS 非三大 ibank bo 40k起薪

Ching你邊支莊呀 恰我無下莊就上黎踩我心口喇喎

yr3 IT狗，係歐洲做緊intern
工時短，福利好，人工有fresh grad水平
所以將來都係要向外闖，除非肯返大陸

以為係女朋友開post

同computer engine 有咩分別

歐洲做幾年，人工有幾多? 稅重唔重?

我今年Hku fresh grad 都係讀computer science
20k 其實會唔會係你問題？

我啲full time 同事 fresh grad 都€4k 起跳
稅一定高嘅（20%至30%），但勞工法例好完善，相對福利會多返啲
最緊要係返工環境好同埋冇咩壓力

HKU CS Mean 20k全faculty最高bo, 乜而家d IT9咁黑心唔想人入行

其實係樓豬有問題

答我啦樓主

你咪讀囉
讀IT窮三代

做野兩年 黎緊轉工50k

IT係香港無咩出路係事實
行外人行內人都睇唔起呢份工作
好撚變態

你肯定FG會識Block chain,ML ?
笑到最後係IT狗,不過係唔係本地果D就

寫bot炒iphone,難，演唱會門票
一個月都$100000啦

但係it易揾工喎

勸世文:
IT比狗做 千奇咪諗
特別係香港 慘過洗碗掃地
唔好以為係為左少啲人搶工做我地先咁講
我好肯定講話自己做IT又高人工又話無壓力個啲
九成都係無料既廢物
又或者係啲無skill既垃圾ba
淨係識尻吹既人 見得多

agger
班撚屌都係個客話乜就做乜

又係呢 d post
講都哂氣
有高有低啦，自己有幾勁咪拎幾多錢

有fd讀完CS而家做緊ibank，我好後悔冇揀呢科

所以只能夠做自己熟既範疇
但香港地有幾撚多公司肯轉型做新野
做新野公司既又有幾多生存到
講真fg學啲新野未又係係學校學返黎
你會覺得會學到好deep咩?
寫web未教到你connect個DB insert update delete
香港教育人唔笑狗都吠 lecturer唔照ppt讀已經笑 到頭黎未又係自學
如果間公司要你用你都要由頭學
但寫code既黎黎去去都個套logic
行code狗條路最後未又係寫返357年
讀個pmp去做management囉
依加啲fg我啲舊同事同依加做緊見到既同幾年前已經好大對比啦 高人工準時收工 乜撚都問自己又唔google
同埋我有朋友讀緊pt degree 啲野都未話去到好新
總結:HK No IT

救得一個得一個
好多人為錢讀 冇心理準備就入行

IT依家好吃香㗎

巴打點搵歐洲intern?

比心機考ielts, 移民澳洲.

想去澳洲進修

誤打誤撞
本身係香港有offer，一收到呢個即刻推晒

後生仔去澳洲日日游水露營食韓妹，做part time 做到咬退休金

又唱淡CS

我7年前FG都叫緊 >16k 啦，自己廢唔好賴

男朋友都係it
fg 個陣16k
依家21k

又擾敵
各位dse 雞識做啦

樓主乜hon ？

你話你讀到firsthon都噉嘅價係你on9
你如果係third hon或者冇hon就冇計啦，你自己諗吓原因

有人請你咪算係噉
自己唔掂要認，唔好賴

如果係hku cs
除咗3rd hon/冇hon
應該冇可能fg得12k

結論：樓主自己廢

唔係cs出身做It狗都有15K啦
做IT最緊要識跳糟

垃圾工唔好做

咁去外國做

做financial sector唔止添

人地入哂google ibank 都好多

師兄人工幾皮？

你握人

好癲 做咩位？

有咩方法出到國？

你係勁既都去左外國俾人當寶咁撚啦
結論係蠢人真係唔好讀cs ，會窮

邊間U都好，CS都係最好揾，唔明點解咁多人話垃圾 識得唔少朋友讀engine，包括CU、HKU、City，差唔多全部都話想揀CS，仲有個師兄讀CS讀到gpa3.9，不知幾威水

有好多人都未必係有真係興趣, 一時衝動/當水泡科咁讀, 又唔係特別勁,
平時唔自學, 乜都唔識, 自己Portfolio更加無d似樣既Project, 怪得邊個?
但都好難想像到底廢成點樣先會比人壓到12k

it咁多範
web mobile security data system 搞機 ...
唔少人啲code值個高啲嘅價咪人工高又可以去外國

你讀it都唔識google?

真呀，全世界都請唔夠人

IT狗，你的資訊很有用

講真出到黎做野就已經覺得邊間u grad嘅cs冇關係，
見過啲讀poly嘅識好多野又有passion做野又快，
亦都見唔少三大嘅番工日日呃飯食

人工呢啲fg過幾年自然會拉開分別

講吓其他原因都好啲
因為攞16k?!
求吓你當幫幫忙唔好做爛市好唔好
轉去做保安ok？
而家fg白紙都起碼17k
成績好啲都20k起跳啦

Poly cs 好廢囉，成班友都唔得讀咩大，扮到好打得，d js有bug都揾唔到，好心打返好個底，思考下咩係programming model 背後點解咁做，走去copy stackoverflow 再包多層on9 野就話自己寫library, 仲要被班細call黎用，成單野錯都9彩都揾唔到main cause, 呢d 狂妄自大係poly同shitty 身上見路少。

我好後悔冇讀埋個CS degree 先出黎做野

I大非IT high dip畢業 做左4年IT狗 依家22K
因為冇degree 比人壓左幾K

之前做3大仆街SI之一 fg 都高人工過我
見唔少舊同事跳幾跳已經30K up

之前有份offer 25K up 比我但要周圍飛
要去印度 隨時菊花不保
不了

讀IT唔撚係錯,做IT先係錯,我成日係IT 個個Post屌柒IT,只係想比人知IT唔撚係想象中咁撚好
好撚多柒野

真,我做IT做撚到個人精神常下有問題,咩強迫症開始出現,唔撚信就算

呢個真, 見撚到你又老,又貴
抄撚左你請撚過平FG好撚過

真係唔好見人工高就讀CS 會慘過做保安
除返均OT鐘 其實同個文員仔差唔多價
仲有平日要追tech 邊有社交

就算你要入呢行 都唔好做programmer
做support/infra/network 你會似返個人
同埋有基本交際能力先

香港老細LOGIC： 做到咪得 理撚得你

cs其實唔差呀 邊會咁低k
不過老實講 入hku讀cs都比較輸蝕啦
ust cs勁咁多，但我估無理由得12k

我 FG 都係得 16k

唔計其他bonus, 津貼

年年加完人工都只係fg價

點解咁多人都唔信

嗚嗚

要不斷進修，真係好撚慘
睇見都覺辛苦

幫樓主推post, 你推多幾推，fg價可能又可以回落

利申: 請左三個月都未請夠人

有邊行專業唔洗

根本呢班廢入職就以為鐵飯碗唔繼續學嘢
有冇睇出面好多請極都極唔到(掂嘅) 人

It好撈呀 我細佬都搵緊40k 好後悔自己入錯行 有得揀一定會入it

其實讀it都幾實用，我都係it畢業，雖然畢業後無做過it related既工，但係學到既野都畢生受用

而家打緊政府工，d on9 高層好多it 野都唔識， 我三兩下手勢幫佢搞掂d野佢就覺得我好撚醒， 升都升快d

香港做it一定係死攬financial sector先有得做

香港做咩都係financial sector 搵得多d 錢

做IT唔研究blockchain技術必定乞食

我朋友 都去左pc cw. Gt. and ibank 做it 好paid wor

寫program 做ngo做到手軟啦
間間ngo都攞fund，已經接到唔接

大陸it狗仲好做過香港，識條友唔係勁返大陸做it都有皮幾兩皮人仔，爽到佢，仲要生活指數低，成日有女埋身

幫推post，身邊做緊IT d朋友都係50k up 。

咁大陸女仔對IT狗接受程度高過香港既...

大陸做IT搵20000
普通文職5000
同香港做醫生同一個概念

好撚多科大陸/外國好景香港都當係屎
讀醫護教書個幾科/做龜 又話一出黎就話兩三萬姐

你自己廢
而家IT fg都20k+
兩三年30k+其實唔難
5年50k+都大有人在

今天公價幾多16定17？
你有冇問你朋友一年有幾多次準時放工可以返屋企同屋企人食飯？

入去全部都係毒撚
做人做和尚自己諗

價呢

跟我果個 hku 出嚟三年己經過 30k 啦

range都唔寫出黎

kotlin 請唔請

sorry 近排請人八下行情，自己未打算轉

IT唔知幾好肯努力40k50k家常便飯，唔好學我以前做化驗，化驗先係science入面待遇性價比最最最最最差嗰科

pccw and gt 出名chur架
同埋你唔問下你朋友pccw一年加得幾多先？

computer science 當science??

你唔好睇佢40K50K 幾撚大壓力先我架,加上呢個價升到上去咪係
你做IT會失去好多架
日撚日對撚住D柒頭code加毒撚,個日耐左好撚易比人同化

最開心就係目到成班港豬見IT好搵就狗衝然後準備黎多次泡沫

好睇際遇
小弟2016 FG
一開始17K 半年後升到19K
宜家第二年一跳33K

不過都想慢慢由technical
變functional/PM role
始終冇咁容易畀人取代

咩要求？
50K 寫 .net ?

走啦，同埋開名
邊一間ibank？

咪玩啦ching

乜都寫，我一個人可以做到兩個人做嘅嘢，咁咪可以袋多D人工咯